點睇2021 dse 精簡化

仲唔夠淺？

中文英文都取消Oral
全面同中國高考接軌

中西史必答題變選答題

PHY chem bio 取消sba
VA sba減少一半

LS取消IES

取消SBA支持，但點解中英要取消oral。。。 大把人死中文閱讀要靠oral拉分 英文oral 取消左，上大學點算，外國仲會唔會accept DSE呢

其實下年升中六班學生，SBA已經做好晒

今年1.2人爭一個位 下年分分鐘唔夠人讀u添呀

咪就係
做完先話取消

加埋asso 其實好難冇U讀
結果搞到學位貶值
唔係專科畢業嘅fg人工同中學畢業冇分別

學chi na 高考啦
一科一份，4日考完

咁改叫人點認受dse

因為中國個班oral好廢

有冇人數過由2012第一年dse到依加2021先得嗰10年，中間改咗幾多嘢？
仲要次次都大改動

尤其係中文科
卷四由冇首輪發言變咗做有(好似係)
卷三卷五合併
卷一冇範文變有範文
依加又想cut卷四，又cut 2篇範文

有幾失敗幾冇planning先會當個最重要嘅公開試好似日常小事咁去改嚟改去，一時一樣
年年玩法都唔同，撚到班中四五on99咁

真係好垃圾

預咗 唔太大感覺 反而變返有啲似返去ALCE嗰陣
利申2021dser

33222先1.2人爭一個位呀
關asso咩事？

AL邊有咁淺
而家就快改到連之前F5 CE程度都冇

無咗sba 係AL模式嘅dse
反而仲刺激

dse入U已經易咗
剩低入asso個班個競爭又細咗 又有一部份入到uni
dse+asso 入uni嘅人太多

sba已經開始做 ies有啲學校交曬 玩死班學生

sba根本就垃圾嚟

Non ju ju唔係分開咩？

AL phy chem bio都有sba
學校進行同評估嘅lab exam

我太懶 sba又唔係最公平 寧願喪溫書爆返上去好過

係 我都唔知點講
你之前3-4個dser爭大學位
爭唔到個班咪讀asso
家下1.2個人爭
即係少咗人入asso
asso入uni個difficulty咪自然低咗

咁咪好囉
人人有U讀
跟住cut咗asso
啲人之前又問點解要開asso唔開多d學位

冇咩影響 要出深既話 一個topic都可以超深

真嘥晒我時間

啲教畜根本睇人比分

識人今年 英文pp1 pp3 5*
然後 sba 3咗

DBQ變mc一定會多好多on9仔因為咁而揀黎讀

政府❤️底話：驚人講野太勁喺大學搞政治

今年會係最少人考大學嘅一年

事實係啲學生廢

問題係黎緊呢屆嘅sba基本上已經做晒，有啲學生花極多心血去做，而家㩒個掣咁就話想取消，完全抹煞學生過去兩年嘅付出，心理打擊好大

選答題喎師兄

呢樣對啲通識麻麻既人反而係惡夢

MC?

一日考六個鐘數學

愈改愈似大陸

咁咪去返以前A level 咁

唔使照顧下10年班雙非吖？

嗰條題目簡直連討論嘅價值都冇
成條題目根本就戇鳩

咪俾你d dse雞體驗吓

點解要一日考灑數同埋M1 M2

嗰日唔舒服真係retake得

學語文唔洗oral???

屌你張圖唔好再朦啲

你個名

好驚

思想政治係咩嚟

cls 取消oral

德政喎

利申嗰陣全部作數

政治科

老師都俾佢撚死啦
年年都大改

嘥氣啦 咪一樣要溫咁多

dse遲啲會唔會加呢個

後者係出題果個有問題wo
斬腳趾避沙蟲？

LS咪係

好快現代中國要讀習近平思想
全球化就讀馬克斯主義 共產國際

出生率越來越低
人人有u讀

LS應該改名

以前alevel 係全球最難中學考試之一嚟,入得去讀U果班真係勁過依家DSE好多, 依家U四年制yr 1 仲要幫D dse 補底

當香港學生白老鼠

班支那人開心死啦

美國不嬲唔accept 英澳就會睇下

落黎考dse 輕鬆屈grade

廢就廢啦

以前al 一科2份卷 每份卷考3粒鐘
一日先考完一科
考完個腦勁累

AL 係咪都係好似dse咁，要考一個月？

不如睇校內PE成績入大學啦

C. Martin（#247211）
借一借位，認住呢隻帶風向PR狗，屎家軍打手，低質5毛打手

1. BOB叔肯道歉未？

#26 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

2. 周庭BB係咪攬炒巴團隊既人？

3. 開始頂唔順BOB叔要unsub了...

4. 點睇國安法出台後懷家軍首領ＢＯＢ叔深潛？

5. 立場又係度帶風向，幫一國兩制洗白

分享自 LIHKG 討論區

6.［極恐佈警世］慕容公子極可能先係PR公司幫港共帶風向

考完取消都試過啦
大家又冇咩大反應
咁咪陸續有嚟囉

問題21屆嗰班好多都已經做完，依家先話取消

越來越衰
朝令夕改到大學入學試都咁兒戲

ies做晒 sba都唔係全做晒

其實改嗰班係咪on9

有乜理由直接改而家嗰班嘅syllabus

起碼遲三年生效

唔好影響到已經讀緊高中嘅人

降低你 dse 認受性
大陸高考咪高級過你

on9
數同m1/m2同日考,對專攻m1/m2啲人好唔公平
無啦啦取消兩篇範文又係唔知做乜鳩

就黎有手有腳就入到U

做撚晒先話唔洗
撚狗咁撚

屌你maths core m1/2同一日考咪計到手都跛
2:15 hr + 1:15 hr + 2:30 hr

卷四頭兩定三年有朗讀文章 好快cut左

其實已經好易入u 仲cut

考數嗰啲要人一日考六個鐘數
改syllabus嗰個冇腦

jm9

CLS 根本兩科考嘅嘢都唔同 唔cut syl 點解要同日考？

呢啲唔係精簡囉，係加深難度
改嗰條友onL79

感覺佢唔想承認m1/m2係一科
想考嗰d人放棄温m1/m2

取消Oral

我都覺得中文oral係最難同最講運氣既一份卷

Al 讀既科少好多
必修中英文各計半科 （叫as)
選修有人再讀2-3科(叫al)
或2+1 （2al 1as)
最盡可以讀3+2
最少唔記得讀幾多

所以好睇你試同試之間隔幾耐 可以差好遠/近
我果時算平均分配 約考1個月
讀3+0 即係total 要考5科既試 （中英+3個選修）

重點係用嚟分高低嗰啲題目全部要思考， 要狀態好好先會考得好

VA sba減少一半

屌我洗唔洗食個lunch 再返嚟考m1/2 ，on99
利申 2021 DSE 有讀M2

VA 個班先慘 啲SBA用成幾個月做一份

應該要
如果唔係3點都未有得食

習近平新時代中國特色社會主義思想
強國班人就係讀呢啲

索性唔考最精簡

語文唔考說話 不如數學唔考計數剩考理論算啦

Phy chem bio 連sba 都可以慳返 洗乜識做實驗

我想知al 嘅中英文卷係點考？幾多份卷？
我之前做過al English listening
難到pk

降低智商

點會啊
Non-jupas 有gpa 門檻
佢non-jupas收唔夠人係無影響

滿分ies 出去dse 考6成已經有5**

2021 嗰班唔係已經做左IES 啦咩？而家取消咪玩尻人？

愚化政策

數學考理論先難
大學讀數邊洗計數

中文其實唔係考中文
考中國文化 有咩卷你可以上網搵得返
英文叫use of english
考你英文既應用

我都覺listening 好難 得岩岩好合格
雖然係英式口音算易聽 但速度好快 同你平時睇英文新聞咁既速度差唔多

但出到黎做野發覺
最難明既英文唔在於速度 在於口音

講得出呢句，真係正宗既無知者無畏

一早已經教晒書
暑假頭開始溫緊書驚西咩

最反智係取消英文oral

同一日考數同m2係邊個諗

講緊你拎AL黎比呀

al ce有冇sba ies

做撚晒先同我講取消

ib aleve今年柒撚到咁佢地仲好意思因為個oral唔accept dse
咪搞笑啦 就算以後外國唔accept 同oral都毫無關係
咪9up

乜鳩都唔使考oral實勁多大陸西嚟考

但係2021dse嘅人ies應該都做咗8 9成

On9 al個難度同dse邊有得比

模式似 我邊到有講難度
我夠知al難好多啦

廢時班香港人咁醒

愈無知既人係愈幸福同愈有自信

依家係中六嘅DSE cut到以前中五CE都不如喎

利申 2021 dse

好撚戇鳩

HKALE Physics Paper 3 TAS

大把人考三個鐘必修就走得啦
係少數認叻修埋m1m2先要考六粒鐘啫

我哋的確同之前ce嘅上堂時間差唔多
f6考ce程度直入大學

唔熟理科 sorly囉

咁AL同CE都講緊幾十年歷史，中間變過好幾次
你一句似又唔講清楚似90年代CE定2010年代CE，一陣柒左你咪又係搬龍門

就講臨轉制做DSE前一兩年，CE係有SBA，兩科語文既SBA係CE試行完先apply落DSE到
AL更唔駛講，上面有巴打已經答左，phy chem bio啲lab做到你on99咁

認叻 maths core嗰啲叫數學咩

咩叫認叻啊
m1/2係science科嘅基本功

遲下外國會唔會唔認受DSE，當年搞DSE搞認受性都搞一大輪先咁高認受，而家cut咁多野

近年越嚟越多人考 M2....
對選科有幫助的

唔止手跛 連腦都跛埋
以前考mock試過 考完差啲暈低

本身個閱讀卷已經on99要你解讀作者諗法
Cut埋說話，閱讀卷個weighting重到仆街

而家買定一箱箱紅牛啦

理科你入到u都一樣要考lab exam啦
唔通真係得理論 完全唔識做嘢咩

認叻 會唔會係你太撚廢

啲人成日拎ALEVEL 黎比，想話同AL模式差唔多
以前AL 咪就係同一科上午三個鐘，下午又三個鐘囉

依家又話計到手跛啦？

就算係AS Liberal Studies 都有project
呢個就係IES前身

個個唔讀m1/2 明明上到u 商科理科都要calculus
變咗大學係DSE 補底班讀u 冇m1m2底又要死死讀返calculus +algebra/ stat
咁都叫認叻

講到m1/2好難咁
明明係大學d 基本common core

想講英文oral好撚緊要
識睇唔識講上到U死撚硬
中文就是鳩但
反正支那人可以用普通話考
取唔取消都篩唔走佢哋

唔好傻啦 以往改完都喺喺升中三中四嗰批開始實行，嚟緊呢二屆都唔會有影響

算啦，佢點改都好，香港人咪又係跟
因為佢知道香港人唔會有行動去反對

條友著名tvb打手嚟，弱智係咁上下

仲考dse? 到時走唔撚到唔好後悔

其實都係拉curve所以唔會易啲入

其實我覺得朗讀卷真心考考生嘅中文修養，甚至比小組討論更能夠考核學生

Ies取消對學生冇好處
提前喺入u之前學寫report係一件好事
利申可能係原本間中學比較嚴格要跟u format寫

唔係改課程
而係改2021考試範圍
cut果2篇範文係因為舊年出左，好少會返炒
所以索性講出口話明唔出

事實上non jupas仲要同外國回流班人鬥，講到好似所有non ju位比哂asso。

全港得5000左右學額比asso hd。

不如講白啲係政治敏感

你asso 都係拉curve
少咗人讀asso 競爭自然細咗
同理dse 少人去考 競爭都細咗

好彩今年一早考哂😂

講緊依家DSE中六學生堂都冇撚上過，中五嘅嘢都未教哂pastpaper 都冇得操

然後你用預科讀咗7年中學生涯考AL嘅學生比

咁對唔住囉，依家學生好撚廢，得未？

絕對同意，完全唔知做緊乜

由中六開學，到中七考試，中間讀左15定16個月

認同英文要考ORAL

但中文oral真係反映唔到中文能力
畢竟係母語，唔能以講得流唔流暢作為評分標準

簡單講，一個人只識講但寫文差
同一個寫文勁但唔識講野
邊個先符合傳統意義上的「中文好」?
黃之峰我地唔會話佢中文好
金庸就算啞左都係語文水平高

咁啱啱嗰年夠取消歷史科試題
開咗個壞先例就係做完先取消都冇問題

SBA,得罪教畜就大鑊了

對中產無影響
有國際學校，或者出國讀書
情況咪變到好似大陸咁

或者參考美國
黑人讀公立
白人讀私立

Phy係好後期先有SBA

上年中五學生：2019年 上咗9-10,12月 11月中停課上咗半個月，2020 1月考試，考完試停到5月上多一個月

中五讀咗5個月左右啦

考CE都唔得啦，你搵AL比？

即係有啦
AL phy要考essay 好似20分一題
而家洗鬼咩

取消英文oral 係咪姐係同鬼佬傾計係聽完佢講 再傳紙仔比佢

core maths 同M1/M2同一日考

改嚟改去都係咁on9 不如返去AL啦

主要想中國人可以考到

DSE個syb就由中四到中六既
要計就由中四開學計到中六考試

中四中五加埋 一半年都冇
依家嘅中學生咪CE 程度都冇

如果我果年係咁我中英文應該升一個grade
利申：毒撚oral 拎開E

PHY chem bio 冇取消sba wow
只係少左一半，但都要做sba

中文取消卷三八股文部份完全冇意見
但取消oral真係on9

愛國教育科

想問下香港公開考試幾時開始有口試

今年應該係最後一屆

講緊本身dse 個難度低喎 拉乜curve
利申 第一屆dse 已u grad

我認同取消oral，根本oral就唔係考緊語文能力或者溝通技巧，而係做戲嘅演技。

有支那話考

擺明想同化

你前面話好易入u喎

今年同下年對毒撚黎講無壞處，甚至係好事

但支那個高考syllabus難dse好多喎除左英文
要同化應該cut哂全部用中文考
我覺得佢要越搞越淺 最後dse個認受性越黎越低 等外國u唔受然後大家冇得走

中文，其實叫中化，中國語文及文化
5份卷，聽講寫讀，加一份文化卷
基本上唔洗溫，九成合格

英文都係聽講寫讀，加一份practical skills，類似依家睇data file 寫文咁

我 2AL 其實好舒服，中化又唔洗溫

支持取消SBA

但2al 你要預你考得好先有機會入u
起碼c以上先入到
特別poly以前計分無數目上限
3科拎d 仲高分過2科c

九成合格係因為班考生過到CE嗰關啫

冇諗住入poly，所以drop左科
谷高兩科好撚過
Drop 果科就係Econ ，唔想同張五常條鳩佬癲

唔係，中化同會考中文冇關係，
九成合格係歷史原因，
以前入大學唔洗中文合格，
教育局夾硬加落去要大學睇埋中文

特別係英文oral個人有氣勢啲加埋啲浮誇accent就搞掂

根本SBA就應該取消啦
英文SBA事先準備好哂跟住做show
其他科老師又通哂水比你

然後最後又話跟實際分數調整SBA個分
咁做嚟做乜撚呀？

math一日考哂core + m1/m2
為咗減考試日數公平性？
唔係AL科科3+3考全日喎
得math係咁，咁咪不公囉

中英文口試
擺明為撚咗支那人

同意取消英文sba,一試定生死

受教了

ies 八成分
考嗰陣完全冇溫過都有4

上年已經係最後一屈

係喎

2021 DSE以疫情為由 再度建議取消中英文口試以及一堆SBA

婚姻是愛情的墳墓?

盲撚 不過ce又好似真係有mc

asso會拉curve咩，未讀過唔肯定。

但我諗都唔會去到百分百拉curve掛 通常都喺太難嘅科先會用拉curve，asso都喺大學一二年級程度 有幾何會用到拉curve.

邊個地鐵站最能夠代表香港

真
我ls廢到仆街但靠ies拉上去

點都好
麻煩教育局同考評局拿拿聲做官方公佈
唔好搞到啲學校要靠睇報紙斷估！
好憎呢樣嘢！

話時話
究竟啲報紙佬喺邊度收風返嚟？

又嚟到AL撚圍爐打J區

好心你班AL撚 都差唔多30歲喇
仲用呢樣嘢係啲中學生面前拎優越感 或者 借啲而踩低佢地
知唔知醜呀？

咬三文治好喇 唔好食飯
飯氣攻心

我見asso個個都起碼有3

恭喜你

學位貶值

啱一早要取消sba

巴打......學下認真睇字，新聞就係講黎緊呢屆......當然而家未落實，只係教育局有人提出咁做

教育局向外放風準備想改
如無意外就會好大機會落實

係考評局嘅初步建議

會設立新嘅機制for 而家嘅senior form
以應對突發情況

飲罐monster

Bafs頭幾年都改咗幾次

挽撚猿

其實cut兩篇係因為今年考咗..

好似physics咁，如果cut走heat同optics，成份卷係反而會仲難咗

以前全級得一兩個同學讀dse va
見佢地做sba做到仆哂街
一年唔知4幅畫同埋大量藝術評鑑要做
做到冇飯好食
va 減半我覺得都唔錯

根本係得堆文科先唔駛數, 讀bba 讀m1, 哂銀時同engine 讀m2 其實好基本, 你唔讀上到去咪要讀, 仲要俾三個月你讀,中學俾成三年你讀有你著數啦, 中學D m2上到U連1/3 嘅 level-1 math course都不如

第三屆開始取消

不過3科真係讀死人
我仲要讀最少overlap ge phy chem bio
原全係hard mode
Bio chem lab 又多

上到去第一個math course 就係教返m2+一D 再深D數, 係好on9

中學3年時間真係多到爆
唔識又大把機會問老師/補習
大學邊有補習社

好靠運氣抽隊友
你抽到四個正正常常嘅，唔好話頂尖
識睇人眉頭眼額嚟團隊合作嘅人已經包4
如果大家食到條題目水，講完自己個part留返條尾俾其他人回應就更加高分

就算大部分題目出到on99咁大家可能選同一個立場，大家醒水分析有咩原因選個立場、求同存異都撐到十幾分鐘

完完全全係考你抽獎運同醒唔醒執生
但豬隊友係點執生都救唔返的

大學補習社=chegg

讀完U D數覺得以前三年讀數D時間應該走去識下D女仔仲好

讀過Uni d anatomy同physi 覺得中學bio 根本不值一提

呢句真
中學打好個底同大學三個月雞精班差好遠
大部分哂銀紙科，中學就讀m1/m2對gpa點都好d啦

讀完phy d fund course 就知中學究竟做過咩嚟

佢都係想香港DSE認受性下降啫
噉樣高考唔會勁啲㗎喎

其實如果我重未考dse嘅話
我會想取消oral
係咪得我一個咁諗

先唔講你三個月追唔追到, 中學有三年俾你慢慢讀又可以問老師,同學, 點都好過你係U 三個月齋聽lecturer 同睇ppt啦, 仲要你讀完m1/m2 計分又著數D,我真係唔知讀m1/m2 點叫威法

我明白佢係一定有原因先會改
我意思係佢真係改得密
同埋一改就係來屆立即實行
年年出2篇就下年cut 2篇
6年後係咪又變返12篇

主要係嫌佢改太多令人無所適從
中四中五已經為dse而準備
但去到中六佢先一嘢話改

有少少planning嘅都識諗掂幾年後想點
然後直接公布幾年後係點
而唔係年年改，好似踢一腳先郁一下咁

佢每年一改，教材又要改，老師又要跟
同學本身嘅溫書plan又要再改

係lol，好on9，sba通常主要中五果年做。